refactoring done, finishing counterexample

src/equivalence/CounterExample.v
@@ -14,66 +14,19 @@ From hahn Require Import Hahn.
 
 Section CounterExample.
 
-(* Definition winit := InitEvent(0). *)
-(* Definition w1 := FpgaEvent (Fpga_write_req 1 0 1) 0 0.
+Definition w1 := FpgaEvent (Fpga_write_req 1 0 1) 0 0.
 Definition f1 := FpgaEvent (Fpga_fence_req_one 1) 1 1.
 Definition f2 := FpgaEvent (Fpga_fence_req_one 2) 2 2.
 Definition w2 := FpgaEvent (Fpga_write_req 2 0 2) 3 3.
-Definition fall := FpgaEvent (Fpga_fence_req_all) 4 4.
-Definition r0 := FpgaEvent (Fpga_read_req 2 0) 5 5.
-Definition f2_resp := FpgaEvent (Fpga_fence_resp_one 2) 6 2.
-Definition w2_resp := FpgaEvent (Fpga_write_resp 2 0 2) 7 3.
-Definition w1_resp := FpgaEvent (Fpga_write_resp 1 0 1) 8 0.
-Definition f1_resp := FpgaEvent (Fpga_fence_resp_one 1) 9 1.
-Definition fall_resp := FpgaEvent (Fpga_fence_resp_all) 10 4.
-Definition r0_resp := FpgaEvent (Fpga_read_resp 2 0 1) 11 5.
+Definition f2_resp := FpgaEvent (Fpga_fence_resp_one 2) 4 2.
+Definition w2_resp := FpgaEvent (Fpga_write_resp 2 0 2) 5 3.
+Definition w1_resp := FpgaEvent (Fpga_write_resp 1 0 1) 6 0.
+Definition f1_resp := FpgaEvent (Fpga_fence_resp_one 1) 7 1.
 
-(* Простейший контрпример:
-   w1
-   f1
-   f2
-   w2
-   f2_resp
-   w2_resp
-   w1_resp
-   f1_resp
-*)
-
-(*
-  w1
-  f1
-  f2
-  w2
-  fall_req
-  ... случаются кеки:
-    f2_resp
-    w2_resp (чел попал в канал).
-    w1_resp
-    f2_resp.
-  fall_resp
-  r0_req
-  r0_resp.
-
-  В операционной семантике r0_resp не мог прочитать w1_resp, так как к моменту
-  f2 в памяти уже лежат w1.
-*)
-
-(* В операционной семантике невозможна последовательность *)
-(* w1 -> f1 -> f2 -> w2 -> f2_resp -> w1_resp -> f1_resp*)
-
-(* В операционной семантике w2 не может оказаться в памяти раньше w1 *)
-
-(* В результате неё в памяти окажется *)
-
-(* В операционной возможно только следующее: *)
-(* w1 в буфер -> f1 в буфер -> w2 в буфер -> f2 в буфер -> r0 в буфер.
-
- *)
-
-Definition event_list := [w1; f1; f2; w2; fall; r0; w1_resp; f1_resp; f2_resp; w2_resp; fall_resp; r0_resp].
+Definition event_list := [w1; f1; f2; w2; w1_resp; f1_resp; f2_resp; w2_resp].
 Definition EG := fun e => In e event_list \/ is_init e.
 
-Definition exec_rf := fun e1 e2 => e1 = w2_resp /\ e2 = r0_resp.
+Definition exec_rf := fun (e1 e2: Event) => False.
 Definition exec_co := fun e1 e2 => 
     ((is_init e1 /\ e2 = w1_resp) \/
     (e1 = w2_resp /\ e2 = w1_resp) \/
@@ -96,9 +49,6 @@ Proof.
     split; ins; desf.
     all: try by (unfolder''; split; ins; desf; auto 20).
     all: try by (unfolder''; ins; desf; auto 20).
-    unfolder''; unfold codom_rel; ins; desf.
-    exists w2_resp.
-    auto.
 Qed.
 
 Lemma WF_FPGA_G: Wf_fpga G.
@@ -106,44 +56,28 @@ Proof.
     split; ins; desf.
     all: try basic_solver.
     (* - red; split; red. ins. apply seq_eqv_lr in H. apply seq_eqv_lr; unfolder''; desf. intuition. eauto 10. *)
-    - unfolder''. ins; desf. exists r0_resp; intuition; desf. unfold r0, r0_resp in *. desf.
-    - unfolder''. ins; desf. 
+    all: try by (unfolder''; ins; desf).
+    - unfolder''. ins; desf.
         { exists w1_resp; intuition; desf; unfold w1, w1_resp in *; desf. }
         { exists w2_resp. intuition; desf; unfold w2, w2_resp in *; desf. } 
     - unfolder''. ins; desf.
         { exists f1_resp; intuition; desf; unfold f1, f1_resp in *; desf. }
         { exists f2_resp. intuition; desf; unfold f2, f2_resp in *; desf. }
-    - unfolder''. ins; desf. exists fall_resp; intuition; desf. unfold fall, fall_resp in *. desf.
 Qed.
 
 Ltac unfolder''' := unfold poloc, fr, rf, co, sb, exec_rf, exec_co, same_loc, is_init, is_cpu, ext_sb in *.
-Ltac unfold_nodes := unfold w1, w2, f1, f2, fall, r0, w1_resp, w2_resp, f1_resp, f2_resp, fall_resp, r0_resp in *.
+Ltac unfold_nodes := unfold w1, w2, f1, f2, w1_resp, w2_resp, f1_resp, f2_resp in *.
 
-Lemma rf_in_sb: rf G ⊆ sb G.
+Lemma rf_empty: rf G ⊆ ∅₂.
 Proof.
-    unfolder; ins; desf. unfolder'''. desf. apply seq_eqv_lr; splits; simpl in *; red; simpl; intuition.  
-Qed.
-
-(* Lemma co_in_sb: co G ⊆ sb G.
-Proof.
-    unfolder; ins; desf; unfolder'''; desf; apply seq_eqv_lr; splits; simpl in *; try red; simpl; intuition.
-Qed. *)
-
-(* Lemma fr_in_sb: fr G ⊆ fun e1 e2 => e1 = r0_resp /\ e2 = w1_resp.
-Proof.
-    red; ins; red in H.
-    apply seq_eqv_lr.
-    destruct H. destruct H. destruct H. destruct H.
-    splits; simpl in *; unfold EG in *; simpl in *; unfolder'''; unfold_nodes; desf; intu
+simpl; vauto.
 Qed.
 
 Lemma fr_empty: fr G ⊆ ∅₂.
 Proof.
     red; ins; red in H.
-    destruct H. destruct H. destruct H. destruct H.
-    simpl in H1; desf.
-    unfold exec_co in *; destruct y; desf.
-Qed. *)
+    repeat destruct H.
+Qed.
 
 Lemma ppoCpu_empty: ppoCpu G ⊆ ∅₂.
 Proof.
@@ -155,8 +89,7 @@ Proof.
     unfold EG, is_cpu in *; simpl in *; desf.
 Qed.
 
-
-Lemma fence_structure: fence G ⊆ fun e1 e2 => e1 = w1_resp /\ e2 = fall_resp.
+Lemma fence_empty: fence G ⊆ ∅₂.
 Proof.
     red; ins; red in H.
     destruct H.
@@ -203,29 +136,10 @@ Proof.
     unfold same_ch, chan_opt, fpga_chan_opt in *;
     unfold EG in EGX; simpl in *; desf; unfold_nodes; desf;
     unfold EG in H3; simpl in *; desf; unfold_nodes; desf; lia.
-Qed. 
-
-Lemma fr_structure: fr G ≡ fun e1 e2 => e1 = r0_resp /\ e2 = w1_resp.
-Proof.
-  red; ins; split.
-  { red; ins. red in H.
-    do 3 (destruct H).
-    simpl in H.
-    red in H.
-    destruct H; subst.
-    destruct H1.
-    desf.
-   }
-  red; ins.
-  red; red; splits; red; ins.
-  2: { cbv in *; desf. }
-  exists w2_resp.
-  unfold exec_rf, exec_co, EG in *.
-  simpl in *. desf; intuition.
-  unfold same_loc; desf.
 Qed.
 
-Lemma ppoFpga_lemma: ppoFpga G ⊆ ⦗fun e => e <> r0_resp⦘ ⨾ (ppoFpga G) ⨾ ⦗fun e => e <> r0_resp⦘ ∪ (fun e1 e2 => e1 = r0 /\ e2 = r0_resp).
+
+(* Lemma ppoFpga_lemma: ppoFpga G ⊆ ⦗fun e => e <> r0_resp⦘ ⨾ (ppoFpga G) ⨾ ⦗fun e => e <> r0_resp⦘ ∪ (fun e1 e2 => e1 = r0 /\ e2 = r0_resp).
 Proof.
   red; ins; desf.
   remember H as H'.
@@ -260,15 +174,17 @@ Proof.
     (left; simpl in *; apply seq_eqv_lr in P;
     desf; apply seq_eqv_lr; splits; vauto; intro; subst;
     unfold EG in *; unfolder'; simpl in *; desf).
+Qed. *)
+
+Lemma fenceallpair_empty: fenceallpair G ⊆ ∅₂.
+Proof.
+  red; ins; apply seq_eqv_lr in H.
+  desf; unfolder''; desf.
 Qed.
 
 Lemma Consistent: Ax86Consistent G.
 Proof.
     split.
-    (* { simpl in *. unfold exec_rf, exec_co.
-    arewrite (rf G ⊆ sb G) by apply rf_in_sb.
-      arewrite (co G ⊆ sb G) by apply co_in_sb. *)
-    
     {
         cut ((poloc G ∪ rf G ∪ co G ∪ fr G) ∩ is_cpu × is_cpu ⊆ ∅₂).
         { ins. rewrite H. red. rewrite tc_empty. basic_solver. }
@@ -280,73 +196,31 @@ Proof.
         - destruct H, H0. unfolder'''. simpl in *. unfold EG in *. simpl in *; desf.
         - destruct H, H0. red in H. do 3 (destruct H). red in H. simpl in *. unfolder'''. simpl in *. unfold EG in *. simpl in *; desf. }
     {
-        Print acyclic.
         unfold ppo.
-        arewrite (ppoCpu G ⊆ ∅₂) by apply ppoCpu_empty.
-        rewrite (union_false_l).
-        do 3 (rewrite unionA).
-        rewrite unionC.
-        rewrite <- unionA.
-        rewrite <- unionA.
-        rewrite (ppoFpga_lemma).
-        rewrite <- unionA.
-        apply acyclic_union.
-        2: { admit. (* Первое ребро заканчивается в r0_resp, вторые в нем не начинаются *) }
-        rewrite unionA.
-        rewrite unionC.
-        rewrite <- unionA.
-        rewrite <- unionA.
-        apply acyclic_union.
-        { admit. (* Вложено в SB *)}
-        
-        (* Первое ребро выходит из r_resp. Вторые ребра не заходят в r_resp *)
-
-        (* if starts with a read_req, cannot go to read_req *)
-        (* noting goes to read_req *)
-        (* if starts with a read_resp, only read_req cannot *)
-        (* r0 -> w2 *)
-        (* EG \ (read_req) *)
-        (* sb \ (read_resp)*)
-        
-        arewrite (fre G ⊆ fr G).
-        rewrite fr_structure.
-        rewrite fence_structure.
+        rewrite ppoCpu_empty.
+        rewrite fence_empty.
         arewrite (rfe G ⊆ rf G).
-        simpl; unfold exec_rf, exec_co.
+        arewrite (fre G ⊆ fr G).
+        rewrite fr_empty.
+        rewrite rf_empty.
+        rewrite !(union_false_l).
+        rewrite !union_false_r.
+        arewrite (ppoFpga G ∪ co G ⊆ co G ∪ ppoFpga G).
+        
+        apply acyclic_union.
+        { apply (co_acyclic WFG). }
+        rewrite (wf_coD WFG).
+        apply acyclic_disj.
+        red; ins.
         admit.
        }
     all: try by (rewrite fr_empty; repeat (rewrite seq_false_l); basic_solver).
-    { red; ins; desf.
-      destruct H as [x0 [FR [x1 [POCH RP]]]].
-      apply seq_eqv_lr in RP.
-      desf.
-      apply fr_structure in FR; desf; subst.
-      destruct POCH as [SB [CH CH']].
-      destruct RP, RP1.
-      unfold EG, is_rd_req,is_rd_resp, req_resp_pair in *; simpl in *; desf. }
-    { red; ins; desf.
-      destruct H as [x0 [FR [x1 [POFN [x2 [SB PAIR]]]]]] .
-      apply fr_structure in FR; desf; subst.
-      apply seq_eqv_lr in PAIR.
-      desf.
-      destruct PAIR as [EG2 REQ2]; unfold EG in EG2; unfold is_rd_req in *; simpl in *; desf.
-      rewrite <- Heq in *; clear Heq.
-      apply seq_eqv_lr in SB; simpl in *; destruct SB as [EG1 [SB _]].
-      destruct POFN as [FF | FF];
-      apply seq_eqv_r in FF; desf; unfold is_fence_resp_one, is_fence_resp_all, ext_sb in *; unfold EG in EG1; simpl in *; desf.
-      - unfold f1_resp in *; desf; lia. 
-      - unfold f2_resp in *; desf; lia. 
-      - unfold fall_resp in *; desf; lia. 
-     }
-    { simpl; red; ins; desf. red in H. desf. 
-      apply seq_eqv_lr in H0; unfold exec_rf in *; desf. simpl in *; lia. }
-    (* { arewrite (fre G ⊆ fr G). rewrite fr_empty; repeat (rewrite seq_false_l); basic_solver. } *)
-    { arewrite (rfe G ⊆ rf G).
-      arewrite (fre G ⊆ fr G).
-      rewrite (fr_structure).
-      simpl; unfold exec_rf.
-      red; ins; cbv in *; desf. }
-    2: { red; ins.
+    { rewrite rf_empty.
+      basic_solver. }
+    { arewrite (fre G ⊆ fr G); rewrite fr_empty; basic_solver. }
+    { rewrite fenceallpair_empty; basic_solver. }
+    2: { rewrite fenceallpair_empty; basic_solver. }
+    { red; ins.
       destruct H as [x0 [POCH [x1 [FENCE [x2 [SB PAIR]]]]]].
       apply seq_eqv_lr in FENCE.
       apply seq_eqv_lr in PAIR.
@@ -361,7 +235,7 @@ Proof.
       red in H0, FENCE0, H2.
       red in SB0.
       destruct PAIR, PAIR1.
-      unfold w1, w1_resp, f1, f1_resp, w2, w2_resp, f2, f2_resp, fall, fall_resp, r0, r0_resp, is_init in *.
+      unfold w1, w1_resp, f1, f1_resp, w2, w2_resp, f2, f2_resp, is_init in *.
       destruct x0, x1; desf; try lia.
       { destruct FENCE0; subst.
         unfold EG in SB'0, SB'1.
@@ -372,55 +246,17 @@ Proof.
         unfold EG in SB'.
         simpl in *.
         unfold ext_sb, same_ch, chan_opt, fpga_chan_opt in *;  simpl in *;  desf.
-        unfold w2 in *; desf; lia. }
-      { destruct FENCE0; subst.
-        unfold EG in SB'0, SB'1.
-        simpl in *.
-        desf.
-        unfold f2 in *.
-        desf.
-        unfold EG in SB'.
-        simpl in *.
-        unfold ext_sb, same_ch, chan_opt, fpga_chan_opt in *;  simpl in *;  desf.
-        unfold w2 in *; desf; lia. }}
-    { red; ins.
-      destruct H as [x0 [SB' [x1 [FENCE [x2 [SB PAIR]]]]]].
-      apply seq_eqv_lr in FENCE.
-      apply seq_eqv_lr in PAIR.
-      apply seq_eqv_lr in SB.
-      apply seq_eqv_lr in SB'.
+        unfold w2 in *; desf. lia. }
+      destruct FENCE0; subst.
+      unfold EG in SB'0, SB'1.
       simpl in *.
       desf.
-      destruct FENCE, FENCE1.
-      unfold EG in H1, SB1.
-      simpl in *.
-      red in H0, FENCE0, H2.
-      red in SB0.
-      destruct PAIR, PAIR1.
-      unfold w1, w1_resp, f1, f1_resp, w2, w2_resp, f2, f2_resp, fall, fall_resp, r0, r0_resp, is_init in *.
-      destruct x0, x1; desf; try lia. }
-    { red; ins.
-      destruct H as [x0 [SB' [x1 [PAIR [x2 [SB FENCE]]]]]].
-      apply seq_eqv_lr in FENCE.
-      apply seq_eqv_lr in PAIR.
-      apply seq_eqv_lr in SB.
-      apply seq_eqv_lr in SB'.
-      simpl in *.
+      unfold f2 in *.
       desf.
-      destruct FENCE, FENCE1.
-      unfold EG in H1, SB1.
+      unfold EG in SB'.
       simpl in *.
-      red in H0, FENCE0, H2.
-      red in SB0.
-      destruct PAIR, PAIR1.
-      unfold w1, w1_resp, f1, f1_resp, w2, w2_resp, f2, f2_resp, fall, fall_resp, r0, r0_resp, is_init in *.
-      destruct x0, x1; desf; try lia.
-      unfold ext_sb in *.
-      unfold EG in SB'; simpl in *; desf.
-      unfold fall in *; desf.
-      unfold EG in SB'1; simpl in *; desf.
-      - unfold w1 in *; desf; lia.
-      - unfold w2 in *; desf; lia. }
+      unfold ext_sb, same_ch, chan_opt, fpga_chan_opt in *;  simpl in *;  desf.
+      unfold w2 in *; desf; lia. }
     { red; ins.
       destruct H as [x0 [POCH [x1 [PAIR [x2 [SB FENCE]]]]]].
       apply seq_eqv_lr in FENCE.
@@ -436,22 +272,30 @@ Proof.
       red in H0, FENCE0, H2.
       red in SB0.
       destruct PAIR, PAIR1.
-      unfold w1, w1_resp, f1, f1_resp, w2, w2_resp, f2, f2_resp, fall, fall_resp, r0, r0_resp, is_init in *.
+      unfold w1, w1_resp, f1, f1_resp, w2, w2_resp, f2, f2_resp, is_init in *.
       destruct x0, x1; desf; try lia.
       { unfold ext_sb in *.
         unfold EG in SB'; simpl in *; desf.
-        unfold fall in *; desf.
         unfold ext_sb, same_ch, chan_opt, fpga_chan_opt in *;  simpl in *;  desf.
         unfold EG in SB'1; simpl in *; desf.
         unfold w1 in *; desf; lia. }
       unfold ext_sb in *.
       unfold EG in SB'; simpl in *; desf.
-      unfold fall in *; desf.
       unfold ext_sb, same_ch, chan_opt, fpga_chan_opt in *;  simpl in *;  desf.
       unfold EG in SB'1; simpl in *; desf.
       unfold w2, f2 in *; desf.
       unfold EG in H5; simpl in *; desf.
       unfold w2_resp in *; desf. lia. }
-Qed. *)
+Admitted.
+
+Lemma Valid_execution:
+  Wf_fpga G /\ Wf G /\
+  Ax86Consistent G.
+Proof.
+  splits.
+  - apply WF_FPGA_G.
+  - apply WFG.
+  - apply Consistent.
+Qed.
 
 End CounterExample.
